水務署：山頂百年配水庫已於10年前靜悄悄地拆卸 當時古蹟辦並無異議

水務署指古蹟辦當年對拆卸山頂克頓道配水庫不持異議

水務署及古物古蹟辦事處回覆本台查詢時證實，有過百年歷史的山頂克頓道食水配水庫，已於10年前被拆卸，並透露古蹟辦當時知悉不能透過維修解決老化及滲漏問題，加上水務署建議保留其中兩條支柱及相連拱頂紅磚構件，古蹟辦對拆卸工程不持異議。

當局指出，有關配水庫建於1908年，面積約540平方米，容量約2000立方米，以混凝土建造圍牆及地台，並以紅磚鋪蓋圍牆內壁和建造支柱及拱形上蓋。當局解釋，有關配水庫經多年使用後，出現老化和滲漏情況，有可能危及鄰近斜坡的穩定性，因此不宜長期使用。

水務署表示，在2007年批出有關工程合約，先在舊配水庫旁建造容量達2500立方米的新配水庫，並於2011年落成啟用；同年展開第二階段工程，拆卸舊配水庫，並在原址建造另一新配水庫，兩個新配水庫容量共約7000立方米。

當局表示，明白社會近日對深水埗食水減壓缸的關注，發展局常任秘書長將領導工作小組，檢視相關部門在處理事件上的情況，並提出改善措施，避免同類事件再發生。

古蹟辦都係垃圾嚟

拆你咪拆你

推個波比人哋

又表演猜波，屌你老母

咁人地係專家 又唔反對

轉個頭古蹟辦：當年冇市民有異議

好多古蹟平時冇乜人留意到 都係要到拆個陣先發現

好似馬戲團一樣

林奠今日扮保育
之前咪又係佢拆

//水務署昨（6日）證實，有逾百年歷史、同樣以古羅馬式建築風格建造的克頓道及馬己仙峽道食水配水庫，早於10多年前已拆卸，時任發展局長是特首 #林鄭月娥。水務署稱當年已就清拆工程諮詢古物古蹟辦事處意見，古蹟辦不持異議。//

OP PIN呢個